---
slug: prilozhenie-2-5
title: Приложение 2.5
group: lisa
parent: globalnyj-kreativnyj-gorod
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 2.5</RunningHeader>

## Бережно охраняемое архитектурное и культурное наследие

</Hero>

<Content>

Mноголетняя история и исторические пласты Таллинна – это ценность, которую необходимо сохранить для будущих поколений. Помимо прочего, это конкурентное преимущество, делающее город привлекательным местом для жизни и привлекательным туристическим направлением. Хотим мы этого или нет, но успех туристического сектора во многом зависит от Старого города. Старый город должен оставаться в Списке всемирного наследия ЮНЕСКО, но в то же время необходимо остановить его превращение в тематический парк и предотвратить сокращение численности местных жителей. Учитывая, что население города растет, и что большая часть этого роста должна быть направлена на пустые места в установленной пространственной структуре или на перестраивающиеся районы, неизбежно возникнет конфликт между новым и старым. Эту проблему необходимо решать путем сохранения существующих архитектурных сообществ и естественной интеграции новых разработок в окружающую среду, но также должна быть возможность для появления новых символов и ценностей городского пространства. Естественная интеграция новых районов застройки в окружающую среду не означает, что аналогичную застройку можно продолжать осуществлять рядом с уже существующими непригодными зонами застройки.

Помимо пространственных ценностей, Таллинн вносит свой вклад в сохранение эстонского языка и культуры, исходя из государственной культурной политики. Хотя срок действия документа «Основы культурной политики до 2020 года» истекает, можно предположить, что большинство его основных тезисов останутся в силе. Поэтому будет продолжено развитие библиотек, музеев и других культурных учреждений и институтов памяти. Эти учреждения меняются и предлагают все больше активных и привлекательных возможностей для саморазвития посетителей.

</Content>
